基因研究證政策失誤引毒入城

節錄

基因研究證政策失誤引毒入城

蕭傑恒團隊研究發現，多名病人的病毒基因與哈薩克同源。

【本報訊】多位政府專家顧問認為，第三波疫潮源自豁免檢疫人士。理大醫療科技及資訊學系副教授蕭傑恒團隊，隨機抽取這波疫情26個病人病毒樣本分析，發現均帶有主流的D614G基因變異，涵蓋哈薩克機組人員、彬記、港泰、莎莎員工以至屯門富臨大型群組，當中19份更完全一樣，結果符合袁國勇、許樹昌及梁卓偉三位專家推論。

基因與哈薩克同源

相關新聞：林鄭硬頸累事 建制也不滿

蕭傑恒指。。。。。。。。。。。。。。。

蕭指樣本中第1326號病人、哈薩克返港的42歲男機組人員，是首位沒病徵人士，報住銅鑼灣一酒店，其樣本與禮頓山家庭群組四名患者完全一樣，但與上述19份樣本稍有分別，相信今次疫潮很可能是哈薩克、菲律賓主流的D614G基因突變病毒來港後，再轉變成相對穩定的基因排序，繼而極速散播社區。。。。。。。。。。。。。。。